@STRING{tugboat	= {TUGboat} }
@STRING{beiprogramm	= {{\TeX}-Beiprogramm} }
@STRING{bretter	= {Bretter, die die Welt bedeuten} }
@STRING{dtk		= {{D}ie {\TeX}nische {K}om{\"o}die} }
@STRING{editorial	= {Editorial} }
@STRING{fremdebuehne	= {Von fremden B{\"u}hnen} }
@STRING{fundus		= {Aus dem Fundus} }
@STRING{hinterbuehne	= {Hinter der B{\"u}hne} }
@STRING{leserbrief	= {Leserbrief(e)} }
@STRING{magazin	= {Magazin} }
@STRING{rezension	= {Rezensionen} }
@STRING{schonimmer	= {Was Sie schon immer {\"u}ber {\TeX} wissen wollten \dots} }
@STRING{theaterkasse	= {Von der Theaterkasse} }
@STRING{theatertage	= {{\TeX}-Theatertage} }

@Book{PSTricks2,
  author	= {Herbert Vo\ss},
  title		= {{\PST} {G}rafik für \TeX{} und \LaTeX},
  edition	= {7},
  publisher	= {DANTE -- Lehmanns},
  year		= {2016},
  address	= {Heidelberg/Berlin}
}

@Book{PSTricks-E,
  author	= {Herbert Vo\ss},
  title		= {{\PST} {G}raphics for \LaTeX},
  edition	= {1},
  publisher	= {UIT},
  year		= {2011},
  address	= {Cambridge}
}

@Book{companion04,
  author	= {Frank Mittelbach and Michel Goosens et al},
  title		= {The {\LaTeX} {C}ompanion},
  edition	= {second},
  publisher	= {Addison-Wesley Publishing Company},
  year		= {2004},
  address	= {Boston}
}

@Book{unbound,
  author	= {Alan Hoenig},
  title		= {\TeX{} {U}nbound: \LaTeX{} \& \TeX{} {S}trategies, {F}onts, {G}raphics, and {M}ore},
  publisher	= {Oxford University Press},
  year		= {1998},
  address	= {London}
}

@Book{tlgc2,
  author	= {Michel Goosens and Frank Mittelbach and Sebastian Rahtz and Denis Roegel and Herbert Vo{\ss}},
  title		= {The {\LaTeX} {G}raphics {C}ompanion},
  publisher	= {{Addison-Wesley Publishing Company}},
  edition	= 2,
  year		= {2007},
  address	= {Reading, Mass.}
}

@Article{girou:01:,
  author	= {Denis Girou},
  title		= {Pr\'esentation de {PST}ricks},
  journal	= {Cahier {GUT}enberg},
  year		= 1994,
  volume	= {16},
  month		= apr,
  pages		= {21--70}
}

@Article{girou:02:,
  author	= {{Timothy Van} Zandt and Denis Girou},
  title		= {Inside {PST}ricks},
  journal	= TUGboat,
  year		= 1994,
  volume	= {15},
  month		= sep,
  pages		= {239--246}
}

@Book{PostScript,
  Author         = {Kollock, Nikolai G.},
  Title          = {PostScript richtig eingesetzt: vom {K}onzept zum
                   praktischen {E}insatz},
  Publisher      = {IWT},
  Address        = {Vaterstetten},
  year           = 1989,
}

@online{pstricks,
  Title          = {PSTricks - {\PS} macros for generic {\TeX}},
  Author         = {{Timothy Van} Zandt},
  Organization   = {\TeX\ Users Group},
  url        = {http://www.tug.org/application/PSTricks},
  urldate={2016-08-21},
  year           = 1993
}

@ctan{pst-plot,
  Title          = {\texttt{pst-plot}: Plotting two dimensional functions and data},
  Author         = {{Timothy Van} Zandt and Herbert Voß},
  Organization   = {CTAN},
  url        = {graphics/pstricks/generic/pst-plot.tex},
  year           = 2016
}

@ctan{multido,
  Title          = {\texttt{multido.tex} - a loop macro, that supports fixed-point addition},
  Author         = {{Timothy Van} Zandt},
  Organization   = {CTAN},
  url        = {/graphics/pstricks/generic/multido.tex},
  year           = 1997
}

@inproceedings{GB16,
  TITLE = {Mass points, {B}\'ezier curves and conics: a survey},
  AUTHOR = {Lionel Garnier and Jean-Paul Bécar},
  url = {http://ufrsciencestech.u-bourgogne.fr/~garnier/publications/adg2016/},
  BOOKTITLE = {Eleventh International Workshop on Automated Deduction in Geometry},
  ADDRESS = {Strasbourg, France},
  SERIES = {Proceedings of ADG 2016},
  PAGES = {97--116},
  date = {2016-06},
  urldate={2016-08-20},
}

@online{gb16a,
  author={Lionel Garnier},
  title={Courbes de Bézier et coniques},
  url={http://ufrsciencestech.u-bourgogne.fr/~garnier/Migs/03_CourbesBezierPointsMassiquesEleve.pdf},
  urldate={2016-08-20},
}
@online{gb16b,
  author={Lionel Garnier and Jean-Paul Bécar and Lucie Drouton},
  title={Surfaces canal et courbes de Bézier rationnelles quadratiques},
  journal={Journées du Groupe de Travail en Modélisation Géométrique 2016},
  address={Dijon},
  url={http://ufrsciencestech.u-bourgogne.fr/~garnier/publications/hippocampe/64_GTMG2016_courbesBezierSurfacesCanal.pdf},
  urldate={2016-08-20},
}

@PhdThesis{Bec97,
author = {Jean-Paul Bécar},
title = {Forme ({B}{R}) des coniques et de leurs faisceaux},
school = {Université de Valenciennes et de Hainaut-Cambrésis, LIMAV},
date = {1997-12-12},
address= {Valenciennes, France},
}

